[{
    "theme": "Verbos comunes",
    "questions": [
        { "question": "Usamos este verbo para tener algo.", "answers": ["tener"] },
        { "question": "Lo usamos para existir o estar en un lugar.", "answers": ["ser", "estar"] },
        { "question": "Lo haces cuando comes algo.", "answers": ["comer"] },
        { "question": "Lo haces cuando bebes agua.", "answers": ["beber", "tomar"] },
        { "question": "Acción de descansar por la noche.", "answers": ["dormir"] },
        { "question": "Lo haces con tus ojos para ver algo.", "answers": ["ver"] },
        { "question": "Acción de ir a otro lugar.", "answers": ["ir"] },
        { "question": "Acción de moverse con los pies.", "answers": ["caminar", "andar"] },
        { "question": "Acción de utilizar la boca para expresar ideas.", "answers": ["hablar"] },
        { "question": "Acción de oír sonidos.", "answers": ["escuchar"] },
        { "question": "Acción de hacer algo con las manos o la mente.", "answers": ["hacer"] },
        { "question": "Usas este verbo cuando lees un libro.", "answers": ["leer"] },
        { "question": "Lo haces cuando usas un lápiz o un bolígrafo.", "answers": ["escribir"] },
        { "question": "Verbo para tomar algo con la mano.", "answers": ["coger", "tomar"] },
        { "question": "Verbo que usas cuando quieres aprender algo.", "answers": ["aprender"] },
        { "question": "Lo haces cuando das una respuesta.", "answers": ["responder", "contestar"] },
        { "question": "Es lo contrario de olvidar.", "answers": ["recordar"] },
        { "question": "Acción de mirar y comprender algo visualmente.", "answers": ["mirar"] },
        { "question": "Acción de usar los dientes con comida.", "answers": ["masticar"] },
        { "question": "Acción de iniciar el día.", "answers": ["despertar"] }
    ]
}]
